# 歡迎使用SmallNote

這是一個展示用應用程式,您現在位於首頁,由於是首頁,所以先為您簡介一下功能,如想直接看本頁面解說,請[按此](#文章列表頁面)

## 功能簡介

### 簡單的文件管理

此應用程式主要是一個簡單的文件編輯儲存器,你可以新增,編輯,刪除一篇文章,文章有標題內文部分,另外可以選擇一張額外的圖,來源會是自圖庫[Unsplash](https://unsplash.com),這部分主要是針對一般android應用程式一些常見的功能做的展示,包含一些UI,和本機端資料庫存取,以及對遠端存取,相關基本功能,可以說是大部分android應用程式常見的骨幹.

### 文件上鎖

另外文件可以進行上鎖,這部分需要手機有生物辨識機能的支援.這邊針對android的生物辨識和一些加密方面做的小展示

### 文件的分享

文件在解密或是暫時解密(用於暫時讀取編輯加密文件)的狀況下可以分享,或是可以轉為pdf檔案,轉pdf分享不包含背景圖,純粹文字分享.

這邊主要是DeepLink展示,pdf產生,檔案分享.由於本應用程式並無外部伺服器同步本機檔案,亦無帳號設計,有關DeepLink方面其實是展示多於實質的意義,他產生的連結只能此裝置上直接連結,並非一個有對應遠端的實際網址,因為這應用是一個功能展示用,所以可能會包含一些不實際的功能,特此說明

### 設定

每個頁面都可從工具列中選擇說明和設定,設定中會有兩種功能,第一種功能為一個簡單的通知,設定每天固定時段會發出一則通知可以讓使用者喚醒此應用,同樣這也是一個展示性大於實際的功能,主要是展示通知相關還有WorkManager的功能.

另一個功能則是切換主題,此應用包含有五種主題色,可藉由設定裡面的選單切換主題顏色.

### 說明

每個頁面都可從工具列中選擇說明和設定,說明的部分,每頁說明會連結到遠端的文件,根據不同頁面顯示不同的文件.這邊主要展示的是WebView功能,還有WebView裡面html和android原生端藉由javascript溝通的方式.

## 頁面介紹

主要應用有五種頁面

* 文章列表,就是現在這一頁,也是首頁,文章非鎖定狀況下可以選擇編輯進入編輯頁面或是直接刪除,按下文章可以到閱讀頁面
* 閱讀頁面,顯示文章內容,如果鎖定模式下,使用者須先進行暫時解鎖才能閱讀,並使用其他功能,這邊功能有包含分享成連結,分享成pdf檔案,這邊也有刪除功能,最後是編輯鈕可到編輯頁面
* 編輯頁面,編輯文章,可以選擇編輯標題,內文,還可以選擇鎖定或是解鎖文章,還有刪除功能,最後可以選擇背景圖片,會進入圖庫選擇.
* 圖庫選擇,我們會從[Unsplash](https://unsplash.com)取得照片的列表,首先一進去會是列表模式,使用者也可以輸入關鍵字尋找相對應的圖片,點擊照片或是放大的按鈕,會轉為頁面模式每頁顯示全版的圖片,還有額外的說明,所以這邊其實有兩個頁面,最後使用者可以按下選擇鈕選取想要的照片.
* 最後還有設定的頁面,可以藉由每個頁面的選單按鈕到達.

每個頁面都有對應的說明在選單按鈕,這邊會說明有關每個頁面功能外,還有要展示的部分,由於這是程式相關的展示,所以會是比較偏向技術方面的說明.

### 兩種顯示模式

所有頁面都支援豎屏(portrait)和橫屏(landscape)模式,另外除了設定外,其他幾個頁面都有不同的版面表現,因為是展示性質,為了盡量在有限的頁面上顯示更多的變化,才會有這樣的設計,也因此導致可能在全部版面上缺乏設計一致性,這點請多包涵.

## 語系支援

目前本程式支援兩種語言,由系統語系決定,目前支援繁體中文和英文,如果系統為繁體中文則顯示繁中,其他語系會以英文表示.

# 文章列表頁面

## 功能和操作

顯示目前所有的文章列表,可點擊新增文章鈕新增文章,每篇文章點擊可進入閱讀頁面,點擊編輯按鈕可進入編輯頁面,點擊刪除按鈕可刪除文章,文章可以被上鎖,上鎖型態的文章無法被編輯或刪除,只能選擇進入閱讀頁面.

另外點擊設定可進入設定頁面,點擊關於可以看見說明資訊,下圖為豎屏模式頁面

<img src="../eng/images/list_portrait.jpg" class="portrait en"/>

下圖為橫屏模式頁面

<img src="../eng/images/list_landscape.jpg" class="landscape en"/>

下圖為文章項目

<img src="../eng/images/items.jpg" class="landscape en"/>



## 頁面展示重點

* 使用RecyclerView List顯示所有文章資料,由新到舊根據編輯時間決定.這邊主要是展現最常見的RecyclerView List和adapter的組合,另外還結合Paging3 library,和Room結合從local database擷取資料.
* List item使用MaterialCardView,裡面有用到[AutoResizeTextView library](https://github.com/AndroidDeveloperLB/AutoFitTextView),TextView在api26之後加入auto size的功能,而之前的版本可以用TextViewCompat,但是有一個問題是當我設定maxLines為2,則他如果只有一行,會用大字型,而如果兩行,會有小字型,在list裡面相當不好看,所以選擇這個library,他會兼顧最大行數,所以能有一致性的字型大小.
* 豎屏模式下,版面root為CoordinatorLayout,這邊使用他是為了搭配CollapsingToolbarLayout和BottomAppbar,它們之間的配合,CoordinatorLayout捲動時可以和前兩者有互動.在豎屏模式下,文章列表,閱讀頁面和編輯頁面都有類似的設計.除此之外還是以ConstraintLayout為主,BottomAppbar部分有自訂事件,讓FloatingActionButton能隨收放做移動
* 橫屏模式下使用rail當作左選單
* 其他有關架構,或非UI的細節部分,請至[原始碼](https://bitbucket.org/bjchen/small-note/)查看



